<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="title_app_menu">JB Βιβλιοθήκη Ταινιών</string>
    <string name="menuBooks">Βιβλία</string>
    <string name="menuMovies">Ταινίες</string>
    <string name="menuVideoGames">Video Παιχνίδια</string>
    <string name="menuAccessories">Αξεσουάρ</string>
    <!-- DR NO -->
    <string name="drNo_description">Φτάνοντας στην Τζαμάικα για να ερευνήσει τη φερόμενη δολοφονία ενός συναδέλφου πράκτορα και της γραμματέως του, ο Τζέιμς Μποντ αποφεύγει πολλές απόπειρες κατά της ζωής του. Με τη βοήθεια του πράκτορα της CIA, Φέλιξ Λέιτερ, και του ντόπιου ψαρά Κουάρελ, ο Μποντ ακολουθεί το μοχθηρό μονοπάτι του Δρ. Νο μέχρι το νησί του, το Κραμπ Κι. Λίγο μετά την αποβίβασή του στην παραλία με τον Κουάρελ, ο Μποντ συναντά την γοητευτική συλλέκτρια κοχυλιών, Χάνι Ράιντερ. Οι τρεις ανεπιθύμητοι επισκέπτες καταδιώκονται από τον ιδιωτικό στρατό του Δρ. Νο, που σκοτώνουν τον Κουάρελ και αιχμαλωτίζουν τον Μποντ και τη Χάνι, οδηγώντας τους στο μεγαλοπρεπές λημέρι του Δρ. Νο. Ο μεγαλομανής οικοδεσπότης τους, ο Δρ. Νο, λέει στον Μποντ ότι σκοπεύει να καταστρέψει το διαστημικό πρόγραμμα των ΗΠΑ, χρησιμοποιώντας το πυρηνικό εργαστήριο που έχει στη διάθεσή του, ως την πρώτη του κίνηση προς την παγκόσμια κυριαρχία. Ο Μποντ καταφέρνει να ξεγελάσει τον Δρ. Νο, ο οποίος πέφτει θύμα του ίδιου του του σχεδίου και πεθαίνει. Σώζοντας τη Χάνι Ράιντερ, ο Μποντ καταλαμβάνει ένα ταχύπλοο και μαζί της δραπετεύουν από το Κραμπ Κι, δευτερόλεπτα πριν εκραγεί, αφήνοντας πίσω τους την ολοκληρωτική καταστροφή του εργαστηρίου του Δρ. Νο.</string>
    <string name="drNo_worldPremiere">5 Οκτωβρίου 1962, London Pavilion Cinema, Λονδίνο</string>
    <!-- From Russia with Love -->
    <string name="fromRussiaWithLove_description">Ο Τζέιμς Μποντ ανατίθεται από την ανώτερη του Μ να βοηθήσει μια νεαρή Ρωσίδα, την Τατιάνα Ρομανόβα, η οποία έχει εκφράσει την επιθυμία της να αποσκιρτήσει από τη θέση της ως υπάλληλος στην ρωσική πρεσβεία στην Κωνσταντινούπολη, φέρνοντας μαζί της μια ανεκτίμητη μηχανή κρυπτογράφησης Lektor. Πιστεύοντας ότι είναι ένα πρόθυμο εργαλείο της κυβέρνησής της, η Τατιάνα στην πραγματικότητα είναι το πιόνι της SPECTRE, μιας ομάδας διεθνών εγκληματιών που σχεδιάζουν να χρησιμοποιήσουν την όμορφη Ρωσίδα για να παγιδεύσουν τον Μποντ και να συγχύσουν τόσο την Βρετανική όσο και την Ρωσική Υπηρεσία Μυστικών Υποθέσεων. Στην ενδιαφέρουσα ατμόσφαιρα της Κωνσταντινούπολης, ο Μποντ βοηθείται από τον Κερίμ Μπέη, τον Τούρκο πράκτορα της Βρετανικής Υπηρεσίας Μυστικών Υποθέσεων, τον οποίο ο Μποντ καταλήγει να σέβεται και να θαυμάζει. Αφού αποφύγει αρκετές παγίδες θανάτου στην Κωνσταντινούπολη, ο Μποντ και η Τατιάνα διαφεύγουν με το Orient Express. Η SPECTRE έχει αναθέσει στον ψυχρό δολοφόνο τους, τον Γκραντ, να σκοτώσει και να αμαυρώσει τον διάσημο Βρετανό πράκτορα. Στην κοντινή μάχη του με τον Γκραντ μέσα στο βαγόνι του τρένου, ο Μποντ θριαμβεύει, αλλά οι απόπειρες εναντίον της ζωής του δεν έχουν τελειώσει. Αργότερα, δίνει μια άνιση μάχη ενάντια σε ένα ελικόπτερο της SPECTRE και κάνει μια απεγνωσμένη πορεία μέσω του Κόλπου της Βενετίας με μια ταχύπλοο, καταδιωκόμενος από μια ορδή εχθρικών πρακτόρων. Στη Βενετία, αντιμετωπίζει την τελική απόπειρα εναντίον της ζωής του όταν η Ρόσα Κλεμπ, η επικεφαλής σχεδιάστρια της οργανώσεως δολοφόνων της SPECTRE, κάνει μια προσωπική προσπάθεια να τον σκοτώσει.</string>
    <string name="fromRussiaWithLove_worldPremiere">10 Οκτωβρίου 1963, Odeon Leicester Square, Λονδίνο</string>
    <!-- Goldfinger -->
    <string name="goldfinger_description">Ο Τζέιμς Μποντ ανατίθεται να διερευνήσει έναν από τους πλουσιότερους ανθρώπους στον κόσμο, τον Όριγκ Γκολντφίνγκερ, ο οποίος υποπτεύεται ότι λαθρεμπορεύεται τα αποθέματα χρυσού της Αγγλίας. Η απληστία του Γκολντφίνγκερ ξεπερνά μόνο την ασέβειά του για την ανθρώπινη ζωή. Ο Μποντ, βοηθούμενος από τη γραμματέα του Γκολντφίνγκερ, Τζιλ Μάστερσον, πιάνει τον Γκολντφίνγκερ να απατά στα χαρτιά. Σε εκδίκηση, ο Γκολντφίνγκερ έχει τη Τζιλ Μάστερσον δολοφονημένη πνίγοντάς την με χρυσό χρώμα. Η αδερφή της νεκρής κοπέλας, Τίλλυ, σκοτώνεται επίσης όταν ακολουθεί τον Γκολντφίνγκερ στη Ελβετία και προσπαθεί να εκδικηθεί. Ο Μποντ αιχμαλωτίζεται από τον τεράστιο υπηρέτη του Γκολντφίνγκερ, Όνττζομπ, και σχεδόν σκοτώνεται από μια θανατηφόρα ακτίνα λέιζερ. Ναρκωμένος, ο 007 βρίσκεται στο ιδιωτικό τζετ του Γκολντφίνγκερ που πετά προς την Αμερική, όπου ο Γκολντφίνγκερ σκοπεύει να μολύνει τον χρυσό του Φορτ Νόξ, αυξάνοντας την αξία του δικού του χρυσού. Ο Μποντ, η Πάσι Γκαλόρ και το πετώντας τσίρκο της αποτρέπουν το σχέδιο του Γκολντφίνγκερ.</string>
    <string name="goldfinger_worldPremiere">17 Σεπτεμβρίου 1964, Odeon Leicester Square, Λονδίνο</string>
    <!-- Thunderball -->
    <string name="thunderball_description">Η SPECTRE κλέβει έναν βομβαρδιστή Vulcan που μεταφέρει δύο πυρηνικές κεφαλές και κρατάει το NATO όμηρο ζητώντας 100 εκατομμύρια λίρες. Σε μια κούρσα κατά του χρόνου, ο Μποντ ανακαλύπτει το μόνο στοιχείο – μια φωτογραφία του πιλότου του NATO Συνταγματάρχη Ντερβάλ με την αδελφή του, Ντόμινο – και ανατίθεται στη Νασσάου για να ερευνήσει. Μόλις έρθει σε επαφή με τη Ντόμινο και δει τη σύνδεσή της με τον Εμίλιο Λάρκο, ο Μποντ και η ομάδα του ψάχνουν για τις βόμβες στο σκάφος του Λάρκο, το Disco Volante, και στη βίλα του, την Παλμύρα, αλλά χωρίς επιτυχία. Μετά την εξουδετέρωση της πράκτορα της SPECTRE, Φιόνα Βόλπε, ο Μποντ ζητά τη βοήθεια της Ντόμινο δείχνοντάς της αποδείξεις ότι ο Λάρκο σκότωσε τον αδελφό της. Ενώ το Disco Volante πλέει προς το Μαϊάμι με τις βόμβες, η Ντόμινο ανακαλύπτεται κατασκοπεύουσα και βασανίζεται από τον Λάρκο. Ο Μποντ συμμετέχει στη συναρπαστική υποβρύχια μάχη μεταξύ της SPECTRE και των αμερικανών αδιάβροχων αλεξιπτωτιστών, προτού αντιμετωπίσει τον Λάρκο πάνω στο Disco Volante. Ενώ ο Λάρκο πρόκειται να πυροβολήσει τον Μποντ, η Ντόμινο τον χτυπά με το ψαροντούφεκο, παίρνοντας εκδίκηση για τη δολοφονία του αδελφού της.</string>
    <string name="thunderball_worldPremiere">9 Δεκεμβρίου 1965, Hibiya Cinema, Τόκιο, Ιαπωνία</string>
    <!-- You Only Live Twice -->
    <string name="yonlyLiveTwice_description">Ο Τζέιμς Μποντ δολοφονείται από Κινέζους πράκτορες στο Χονγκ Κονγκ, αλλά πρόκειται για μια παγίδα ώστε ο Μποντ να μπορέσει να ταξιδέψει κρυφά στην Ιαπωνία και να ερευνήσει την αεροπειρατεία αμερικανικών και ρωσικών διαστημόπλοιων. Μαζί με τον Τάιγκερ Τανακά και την Άκι από την Ιαπωνική Μυστική Υπηρεσία, ο Μποντ εντοπίζει μια προμήθεια υγρού οξυγόνου, που χρησιμοποιείται για την τροφοδοσία πυραύλων, σε ένα νότιο ιαπωνικό νησί. Για να μπορέσει ο Μποντ να ζήσει στο νησί χωρίς να προκαλέσει υποψίες, γίνεται Ιάπωνας στην εμφάνιση, προπονείται με τους νίντζα του Τανακά και παντρεύεται την Κίσι Σουζούκι. Ο Μποντ και η Κίσι εξετάζουν τον μυστηριώδη θάνατο μιας κοπέλας που ψάρευε και ανακαλύπτουν ότι η SPECTRE, υπό την καθοδήγηση του Έρνστ Στάβρο Μπλόφελντ, έχει ένα μυστικό συγκρότημα πυραύλων κρυμμένο μέσα σε ένα ηφαίστειο. Ο Μποντ, ο Τανακά, η Κίσι και οι νίντζα επιτίθενται στη βάση και αποτρέπουν τον Μπλόφελντ από το να προκαλέσει έναν πυρηνικό πόλεμο μεταξύ Ρωσίας και Αμερικής, αλλά ο Μπλόφελντ διαφεύγει, αφήνοντας τη βάση να αυτοκαταστραφεί.</string>
    <string name="yonlyLiveTwice_worldPremiere">12 Ιουνίου 1967, Odeon Leicester Square, Λονδίνο</string>
    <!-- On Her Majesty's Secret Service -->
    <string name="onMajestrySS_description">Ενώ ο Τζέιμς Μποντ κυνηγά τον Έρνστ Στάβρο Μπλόφελντ, επικεφαλής της SPECTRE, σε μια παραλία, σώζει την Τρέισι από την αυτοκτονία πνιγμού. Μετά από αυτό, ο Μποντ και η Τρέισι αρχίζουν μια σχέση που της δίνει έναν λόγο να ζήσει. Με τη βοήθεια του πατέρα της Τρέισι, Δράκου, επικεφαλής της εγκληματικής οργάνωσης Unione Corse, ο Μποντ εντοπίζει τον Μπλόφελντ στο Πιζ Γκλόρια, στην κορυφή ενός βουνού στις Άλπεις. Εδώ ανακαλύπτει ότι ο Μπλόφελντ πλέκει το μυαλό μιας ομάδας γυναικών για να τις χρησιμοποιήσει ως μυστικές πράκτορες βιολογικού πολέμου, ώστε να μπορεί να εκβιάσει τις παγκόσμιες δυνάμεις. Ο Μποντ διεισδύει στο Πιζ Γκλόρια μεταμφιεσμένος ως Σερ Χίλαρι Μπρέι από το College of Arms. Όταν η πραγματική του ταυτότητα ανακαλύπτεται, ο Μποντ διαφεύγει και επανενώνεται με την Τρέισι, αλλά εκείνη συλλαμβάνεται από τον Μπλόφελντ μετά από ένα χιονοστιβάδα. Οι παγκόσμιες δυνάμεις αρνούνται να επιτεθούν στον Μπλόφελντ, οπότε ο Δράκος ηγείται της επίθεσης της Unione Corse στο Πιζ Γκλόρια και σώζει την Τρέισι. Κατά τη διάρκεια της πολιορκίας, ο Μποντ μάχεται με τον Μπλόφελντ σε μια πίστα του μπόμπσλεϊ και πιστεύει ότι ο Μπλόφελντ είναι νεκρός. Στη συνέχεια, η Τρέισι και ο Μποντ παντρεύονται, αλλά ο Μπλόφελντ παίρνει την εκδίκησή του όταν η Τρέισι σκοτώνεται από μια βροχή σφαιρών που προοριζόταν για τον Μποντ.</string>
    <string name="onMajestrySS_worldPremiere">18 Δεκεμβρίου 1969, Odeon Leicester Square, Λονδίνο</string>
    <!-- Diamonds Are Forever -->
    <string name="diamondsForever_description">Η MI6 αναθέτει στον Μποντ να ερευνήσει ποιος συσσωρεύει το απόθεμα διαμαντιών του κόσμου. Η υπόθεση οδηγεί τον Μποντ στο Άμστερνταμ, όπου μεταμφιέζεται σε εγκληματία Πίτερ Φρανκς και συναντά την Τίφανι Κέις, μια γοητευτική λαθρέμπορο διαμαντιών. Ο Μποντ και η Τίφανι λαθρεμπορεύουν τα διαμάντια στο Λας Βέγκας, όπου ο Μποντ υποψιάζεται ότι ο απομονωμένος βιομήχανος Γουίλαρντ Γουάιτ είναι πίσω από τη συνωμοσία. Ο Μποντ διεισδύει στο εργαστήριο του Γουάιτ στην έρημο και ανακαλύπτει ότι τα διαμάντια χρησιμοποιούνται ως μέρος ενός δορυφόρου με λέιζερ. Επιστρέφοντας στο Λας Βέγκας, ο Μποντ εισβάλλει στο ρετιρέ του Γουάιτ, όπου έρχεται αντιμέτωπος με τον μισητό του εχθρό, τον Μπλόφελντ, ο οποίος έχει απαγάγει τον Γουάιτ και τον υποδύεται. Ο Μπλόφελντ σχεδιάζει να κρατήσει τον κόσμο όμηρο ζητώντας λύτρα με τον θανατηφόρο δορυφόρο. Αφού αφεθεί για νεκρός από τους δολοφόνους κ. Κιντ και κ. Γουίντ, ο Μποντ και η Τίφανι ακολουθούν τον Μπλόφελντ στη βάση του στην πλατφόρμα πετρελαίου. Ενώ επιτίθενται ελικόπτερα της CIA, ο Μποντ αφοπλίζει το δορυφόρο και εμποδίζει τη διαφυγή του Μπλόφελντ. Στην θαλάσσια διαδρομή επιστροφής στο Λονδίνο, ο Μποντ εξουδετερώνει τους Κιντ και Γουίντ καθώς προσπαθούν να τον δολοφονήσουν.</string>
    <string name="diamondsForever_worldPremiere">30 Δεκεμβρίου 1971, Odeon Leicester Square, Λονδίνο</string>
    <!-- Live and Let Die -->
    <string name="liveAndletDie_description">Ενώ ερευνά τους θανάτους τριών Βρετανών πρακτόρων, ο Τζέιμς Μποντ έρχεται σε σύγκρουση με τον γκάνγκστερ κ. Μπιγκ, ο οποίος φαίνεται να έχει σχέσεις με τον Δρ. Κανάνγκα, τον πρόεδρο του Σαν Μονίκ. Ο Μποντ ακολουθεί στοιχεία στη Νέα Ορλεάνη και στη συνέχεια στο Σαν Μονίκ, όπου τον βοηθά η διπλός πράκτορας Ρόζι Κάρβερ. Αφού ελευθερώσει την κοπέλα του Κανάνγκα, Σολιτέρ, μια μάντισσα που προβλέπει το μέλλον με τα ταρό, ο Μποντ ανακαλύπτει ότι ο Κανάνγκα και ο κ. Μπιγκ είναι το ίδιο πρόσωπο. Μέσω της αλυσίδας εστιατορίων Fillet of Soul, ο Κανάνγκα σχεδιάζει να πλημμυρίσει τις ΗΠΑ με δύο τόνους δωρεάν ηρωίνης, κάτι που θα βγάλει τους ανταγωνιστές του από την αγορά και θα του επιτρέψει να μονοπωλήσει την προμήθεια του ναρκωτικού. Όταν η Σολιτέρ επαναλαμβάνεται από τον Κανάνγκα, ο Μποντ, με τη βοήθεια του πράκτορα της CIA Φέλιξ Λάιτερ και του Κουόρελ Τζούνιορ, επιστρέφει στο Σαν Μονίκ για να σκοτώσει τον Κανάνγκα και να σώσει τη Σολιτέρ πριν εκείνη θυσιαστεί τελετουργικά από τον Μπάρον Σαμέντι, τον αρχηγό της βουντού.</string>
    <string name="liveAndletDie_worldPremiere">6 Ιουλίου 1973, Odeon Leicester Square, Λονδίνο</string>

</resources>