<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="title_app_menu">JB Βιβλιοθήκη Ταινιών</string>
    <string name="menuBooks">Βιβλία</string>
    <string name="menuMovies">Ταινίες</string>
    <string name="menuVideoGames">Video Παιχνίδια</string>
    <string name="menuAccessories">Αξεσουάρ</string>
    <!-- DR NO -->
    <string name="drNo_description">Φτάνοντας στην Τζαμάικα για να ερευνήσει τη φερόμενη δολοφονία ενός συναδέλφου πράκτορα και της γραμματέως του, ο Τζέιμς Μποντ αποφεύγει πολλές απόπειρες κατά της ζωής του. Με τη βοήθεια του πράκτορα της CIA, Φέλιξ Λέιτερ, και του ντόπιου ψαρά Κουάρελ, ο Μποντ ακολουθεί το μοχθηρό μονοπάτι του Δρ. Νο μέχρι το νησί του, το Κραμπ Κι. Λίγο μετά την αποβίβασή του στην παραλία με τον Κουάρελ, ο Μποντ συναντά την γοητευτική συλλέκτρια κοχυλιών, Χάνι Ράιντερ. Οι τρεις ανεπιθύμητοι επισκέπτες καταδιώκονται από τον ιδιωτικό στρατό του Δρ. Νο, που σκοτώνουν τον Κουάρελ και αιχμαλωτίζουν τον Μποντ και τη Χάνι, οδηγώντας τους στο μεγαλοπρεπές λημέρι του Δρ. Νο. Ο μεγαλομανής οικοδεσπότης τους, ο Δρ. Νο, λέει στον Μποντ ότι σκοπεύει να καταστρέψει το διαστημικό πρόγραμμα των ΗΠΑ, χρησιμοποιώντας το πυρηνικό εργαστήριο που έχει στη διάθεσή του, ως την πρώτη του κίνηση προς την παγκόσμια κυριαρχία. Ο Μποντ καταφέρνει να ξεγελάσει τον Δρ. Νο, ο οποίος πέφτει θύμα του ίδιου του του σχεδίου και πεθαίνει. Σώζοντας τη Χάνι Ράιντερ, ο Μποντ καταλαμβάνει ένα ταχύπλοο και μαζί της δραπετεύουν από το Κραμπ Κι, δευτερόλεπτα πριν εκραγεί, αφήνοντας πίσω τους την ολοκληρωτική καταστροφή του εργαστηρίου του Δρ. Νο.</string>
    <string name="drNo_worldPremiere">5 Οκτωβρίου 1962, London Pavilion Cinema, Λονδίνο</string>
    <!-- From Russia with Love -->
    <string name="fromRussiaWithLove_description">Ο Τζέιμς Μποντ ανατίθεται από την ανώτερη του Μ να βοηθήσει μια νεαρή Ρωσίδα, την Τατιάνα Ρομανόβα, η οποία έχει εκφράσει την επιθυμία της να αποσκιρτήσει από τη θέση της ως υπάλληλος στην ρωσική πρεσβεία στην Κωνσταντινούπολη, φέρνοντας μαζί της μια ανεκτίμητη μηχανή κρυπτογράφησης Lektor. Πιστεύοντας ότι είναι ένα πρόθυμο εργαλείο της κυβέρνησής της, η Τατιάνα στην πραγματικότητα είναι το πιόνι της SPECTRE, μιας ομάδας διεθνών εγκληματιών που σχεδιάζουν να χρησιμοποιήσουν την όμορφη Ρωσίδα για να παγιδεύσουν τον Μποντ και να συγχύσουν τόσο την Βρετανική όσο και την Ρωσική Υπηρεσία Μυστικών Υποθέσεων. Στην ενδιαφέρουσα ατμόσφαιρα της Κωνσταντινούπολης, ο Μποντ βοηθείται από τον Κερίμ Μπέη, τον Τούρκο πράκτορα της Βρετανικής Υπηρεσίας Μυστικών Υποθέσεων, τον οποίο ο Μποντ καταλήγει να σέβεται και να θαυμάζει. Αφού αποφύγει αρκετές παγίδες θανάτου στην Κωνσταντινούπολη, ο Μποντ και η Τατιάνα διαφεύγουν με το Orient Express. Η SPECTRE έχει αναθέσει στον ψυχρό δολοφόνο τους, τον Γκραντ, να σκοτώσει και να αμαυρώσει τον διάσημο Βρετανό πράκτορα. Στην κοντινή μάχη του με τον Γκραντ μέσα στο βαγόνι του τρένου, ο Μποντ θριαμβεύει, αλλά οι απόπειρες εναντίον της ζωής του δεν έχουν τελειώσει. Αργότερα, δίνει μια άνιση μάχη ενάντια σε ένα ελικόπτερο της SPECTRE και κάνει μια απεγνωσμένη πορεία μέσω του Κόλπου της Βενετίας με μια ταχύπλοο, καταδιωκόμενος από μια ορδή εχθρικών πρακτόρων. Στη Βενετία, αντιμετωπίζει την τελική απόπειρα εναντίον της ζωής του όταν η Ρόσα Κλεμπ, η επικεφαλής σχεδιάστρια της οργανώσεως δολοφόνων της SPECTRE, κάνει μια προσωπική προσπάθεια να τον σκοτώσει.</string>
    <string name="fromRussiaWithLove_worldPremiere">10 Οκτωβρίου 1963, Odeon Leicester Square, Λονδίνο</string>
</resources>